---
author: krm
created: 2018-01-01
---
![se]
# Applikationer med spolar

Väldigt mycket kan vi tänka oss är en applikation av spolar.

  * Kan anvädnas på samma sätt som kondensatorer eller komplement till kondesatorer i olikam filter.
    * Observera dock att en spolar lagrar betydligt mindre energi.
  * Reläer, en automatisk strömbrytare.
  * Högtalare och mikrofoner
  * Transformatorer.
  * I elektromagneter.



